要樓定移民

自己無經濟能力 ，其實唔多中意屋企人只係因為無經驗能力自立唔到。
上一代有5個人
得我老豆有生到。
佢地問我移唔移民
只有20萬
唔走就佢地死左之後樓全歸我
因為我家姐決定移民。
屋企買層村屋所有人搬入去老左要我照顧執頭執尾。
我既人生選擇有樓但去到中年要日日照顧佢地推出推入同放棄我移民。
但如果選擇唔照顧佢地只有20萬 仲要唔知幾時俾
20年之後又要返工買衫煮飯消潔
如果有仔女教埋讀書諗起都覺得灰。
政府廣告叫人唔好生單身主義都其實幾有問題。
人口老化唔生都係另一種問題

諗諗下身邊其實好多人面對緊同樣問題
分分鍾上一代係好多人但儲蓄唔能夠去到高齡
老實講，唔理佢地又唔得始終有血緣。
打下上黎睇下大家點睇

移民買樓

首先唔好信層樓或者20萬會留俾比你
20萬簡直係細數目， 搞一次結婚都唔只20萬。

1. 你香港收入高唔高， 穩唔穩定
2. 你夠唔夠錢去移民去外國及買樓
3. 去到外國生唔生存到

你想唔想移民先

如果你係香港搵到食 4萬+

又可以有一兩層樓

咪請兩個工人照顧佢地囉

你去外國叻仔極咪一層樓

係囉，呢個咁緊要反而無見樓主提

>唔走就佢地死左之後樓全歸我
走左又點? 層樓比政府? 都係你/你家姐架啦

>老實講，唔理佢地又唔得始終有血緣。
咁你家姐又走? 你留係到收拾爛攤子?
叫你家姐返黎囉

咁認真既問題上連登問錯曬

係香港，解決左住已經好過好多人
當然你有專業技能for你移民就另計

去英國？

20萬
睇死樓豬去到外國都係做餐館／uber／賣炸魚薯條

Reverse Mortgage

如果我有仔女或準備生仔女，為咗下一代，無論幾艱難都要走，如果係單身，將來亦冇打算生兒育女，走唔走真係視乎你願唔願意留喺度做順民

你D子女在外國都未必好，個人最緊要

呢個問題，答嘅人唔只係香港人
2047之後，啲樓地契係99年，抑或40年/70年?
移民嘅話，就要問你目標係咩，慢活?避開華人社會文化?咩目標係你永遠無可能喺香港實現?…

用價投角度睇，呢啲就係呢個問題嘅基本面，唔清楚嘅話，只會中左大戶嘅口術。

無經濟能力就算移民都唔會太好

你係整水喉呀地盤呀電工嗰啲都仲可以移民靠呢啲搵食

如果唔係你走同留分別唔大
都係生存而唔係生活

人地移民係儲定一舊錢去退休生活
你無錢無投資走去移民有無諗過搵咩工生活
點解人地唔請本地人要走去請你先？

佢認真答 唔喺玩膠就放過佢啦

一陣佢又屈屋台唔比唱淡

移民任掃啦，仲要香港樓？

賣樓移民

唉

等得你老豆死你都七老八十，把撚，俾啲骨氣靠自己好撚過啦

20萬 可以有選擇？
連登真係......

除非白紙黑字寫明，你又肯定幾十年後層樓一定歸你？家姐法律上同你爭一半資產唔得？層樓中途按咗唔得？或者家姐攞到PR後先返去養佢令兩老回心轉意得唔得？

如果你打破承諾，佢都吹你唔漲要分一半遺產俾你同家姐架啦。所以實際上係半層樓買起你幾十年。

想唔想移民、盡孝養唔養佢係另一回事。但若果剩為錢而限死留低幾十年根本唔值得，舉例老闆話用幾百萬買起你十年工作，但你要完成十年工作先肯俾錢你都唔制啦，更何況幾十年